---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.34.0
date: 2017-05-13
layout: framework
libCount: 70
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
### Baloo

- balooctl, baloosearch, balooshow: виправлено порядок створення об'єктів QCoreApplication (виправлено ваду 378539)

### Піктограми Breeze

- Додано піктограми для hotspot (https://github.com/KDAB/hotspot)
- Поліпшено піктограми систем керування версіями (виправлено ваду 377380)
- Додано піктограму plasmate (виправлено ваду 376780)
- Оновлено піктограми чутливості мікрофона (виправлено ваду 377012)
- Підвищено до 48 типовий розмір для піктограм «Panel»

### Додаткові модулі CMake

- Засоби підтримки чистоти: скасовано використання прапорців GCC для, наприклад, MSVC
- KDEPackageAppTemplates: поліпшення документації
- KDECompilerSettings: реалізовано передавання -Wvla &amp; -Wdate-time
- Реалізовано підтримку старіших версій qmlplugindump
- Впроваджено ecm_generate_qmltypes
- Дозволено включення файлів двічі у проєктах
- Виправлено rx, який збігався із назвами проєктів у адресах git
- Впроваджено команду збирання fetch-translations
- Розширено використання -Wno-gnu-zero-variadic-macro-arguments

### KActivities

- Реалізовано використання лише бібліотек рівня 1 з пересуванням відповідних компонентів до рівня 2
- Вилучено KIO з залежностей

### KAuth

- Виправлення захисту: реалізовано перевірку ідентичності джерела виклику

### KConfig

- Виправлено визначення relativePath у KDesktopFile::locateLocal() (ваду 345100)

### KConfigWidgets

- Встановлено піктограму для дії Donate
- Знято зайві обмеження для обробки QGroupBoxes

### KDeclarative

- Усунено встановлення ItemHasContents у DropArea
- Усунено можливість приймати повідомлення про події наведення у DragArea

### KDocTools

- Реалізовано обхідну можливість для MSVC і завантаження каталогів
- Розв'язано конфлікт видимості для meinproc5 (виправлено ваду 379142)
- Звужено використання лапок для інших змінних у шляху (для уникнення проблем із пробілами)
- Звужено використання лапок для змінних у шляху (для уникнення проблем із пробілами)
- Тимчасово вимкнено локальну документацію у Windows
- FindDocBookXML4.cmake, FindDocBookXSL.cmake — пошук у встановлених пакунках homebrew

### KFileMetaData

- KArchive зроблено необов'язковим, скасовано збирання засобів видобування, які його потребують
- Усунено помилку збирання, пов'язану із дублюванням символів, у mingw на платформі Windows

### KGlobalAccel

- збирання: вилучено залежність від KService

### KI18n

- Виправлено обробку базової назви для файлів po (виправлено ваду 379116)
- Виправлено самозбирання ki18n

### KIconThemes

- Усунено можливість спроби створення піктограм із порожніми розмірами

### KIO

- KDirSortFilterProxyModel: повернуто природне упорядковування (виправлено ваду 343452)
- Реалізовано заповнення UDS_CREATION_TIME значенням st_birthtime у FreeBSD
- Допоміжний засіб http: реалізовано надсилання сторінки повідомлення про помилку після невдалої спроби пройти розпізнавання (виправлено ваду 373323)
- kioexec: реалізовано передавання вивантаження модулю kded (виправлено ваду 370532)
- Виправлено перевірку графічного інтерфейсу KDirlister, усунено подвійне встановлення схеми адреси
- Реалізовано вилучення модулів kiod під час виходу
- Реалізовано створення файла moc_predefs.h для KIOCore (виправлено ваду 371721)
- kioexec: виправлено підтримку --suggestedfilename

### KNewStuff

- Реалізовано можливість створення декількох категорій із однаковими назвами
- KNewStuff: реалізовано показ даних щодо розмірів файлів у таблиці
- Реалізовано показ відомих даних щодо розміру запису у списку
- Реалізовано реєстрацію і оголошення KNSCore::EntryInternal::List як метатипу
- Усунено можливість подвійних записів
- Реалізовано обов'язкове закриття отриманого файла після завершення отримання даних

### Набір бібліотек KPackage

- Виправлено шлях включення файлів у KF5PackageMacros.cmake
- Реалізовано ігнорування попереджень під час створення appdata (виправлено ваду 378529)

### KRunner

- Шаблон: категорію шаблонів верхнього рівня змінено на «Plasma»

### KTextEditor

- Інтегровано KAuth до засобу збереження документів (частина 2)
- Виправлено оцінку під час застосування згортання коду, яке змінює розташування курсора
- Використано новий кореневий елемент &lt;gui&gt; у файлі ui.rc
- Додано позначки на смужці гортання для вбудованого засобу пошуку із заміною
- Інтегровано KAuth до засобу збереження документів

### KWayland

- Реалізовано перевірку коректності під час надсилання повідомлення leave у TextInput

### KWidgetsAddons

- KNewPasswordWidget: усунено приховування дії visibility у текстовому режимі (виправлено ваду 378276)
- KPasswordDialog: усунено приховування дії visibility у текстовому режимі (виправлено ваду 378276)
- Виправлено KActionSelectorPrivate::insertionIndex()

### KXMLGUI

- kcm_useraccount визнано застарілим, замінено на user_manager
- Відтворюване збирання: викинуто запис версії з XMLGUI_COMPILING_OS
- Виправлення: назва DOCTYPE завжди має збігатися із типом кореневого елемента
- Виправлено помилкове використання ANY у kpartgui.dtd
- Використано новий кореневий елемент &lt;gui&gt;
- Виправлення у dox програмного інтерфейсу: 0 замінено на nullptr або усунено взагалі

### NetworkManagerQt

- Усунено аварійне завершення у відповідь на отримання списку активних з'єднань (виправлено ваду 373993)
- Встановлено типове значення для автоматичного узгодження на основі запущеної версії NM

### Піктограми Oxygen

- Додано піктограму для hotspot (https://github.com/KDAB/hotspot)
- Підвищено до 48 типовий розмір для піктограм «Panel»

### Бібліотеки Plasma

- Реалізовано перезавантаження піктограми після зміни usesPlasmaTheme
- Реалізовано встановлення компонентів Плазми 3 так, щоб ними можна було користуватися
- Впроваджено units.iconSizeHints.* для забезпечення орієнтирів для налаштовуваного користувачем розміру піктограм (виправлено ваду 378443)
- [TextFieldStyle] Виправлено помилку, пов'язану із невизначеністю textField
- Оновлено латку ungrabMouse для Qt 5.8
- Реалізовано захист від незавантаження у Applet AppletInterface (виправлено ваду 377050)
- Календар: реалізовано використання відповідної мови для назв місяців та днів
- Реалізовано створення файлів plugins.qmltypes для додатків, які ми встановлюємо
- Реалізовано збереження встановлених користувачем неявних розмірів

### Solid

- Додано включення, яке потрібне у msys2

### Підсвічування синтаксису

- Додано розширення Arduino
- LaTeX: виправлено некоректне завершення коментарів \iffalse (виправлено ваду 378487)

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure &lt;faure@kde.org&gt; Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
